【國際夢工場・沈旭暉】 國際象棋冠軍梁浩恩： 《后翼棄兵》的國際關係有多真實？（上）

【國際夢工場・沈旭暉 009🇺🇸🇷🇺】
國際象棋冠軍梁浩恩：
《后翼棄兵》的國際關係有多真實？（上）
Mar 10, 2021

堅離地球 · 沈旭暉
195K subscribers

以冷戰期間國際象棋大賽為背景的Netflix劇集《后翼棄兵》(The Queen's Gambit)，在全球掀起一陣國際象棋熱。究竟這門智力運動在國際競賽的真實狀況如何？在冷戰背景下，美蘇的國際象棋較量充滿哪些象徵意義？這次請了政治系畢業、曾獲香港國際象棋錦標賽冠軍的梁浩恩 (Andrew) 和我們分享，希望能協助大家觀賞時多看門道。

Simon 沈旭暉 堅離地 Social Media ▶
⏺Patreon:
🔼Facebook:
ℹ️Instagram:
➡️Twitter:
⏹Blog:
其他合作及查詢可以電郵至simonshen@glos.world。